% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{ecritures}
\usepackage{ProfSio}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{FiraSans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{FiraMono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{ResolSysteme}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=BTS SIO2,matiere={[U2]},typedoc=TD~,numdoc=09,mois=Avril,annee=2024,titre={TD09}]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{TD09 - Entraînement pour le CCF (Correction)}

\smallskip

\begin{EnvtExo}[Decoration=Icone/\faGlassCheers]%exo1
\begin{enumerate}
	\item Le terme \ExprBool{(abc)} correspond aux \og jeunes conducteurs verbalisés pour des dépassements de vitesse inférieurs ou égaux à 20 km/h avec un taux d'alcoolémie inférieur ou égal à 0,5 g/L \fg.
	\item Le tableau de Karnaugh est :
	
	\begin{Centrage}
		\begin{TableKarnaugh}
			\KarnaughCasesAuto*{(a*b)+(abc)+(a*b*c)+(abc*)+(a*b*)}
			\KarnaughBlocRegroupAuto{(b)+(a*)}
		\end{TableKarnaugh}
	\end{Centrage}
	\item Le tableau de Karnaugh permet de simplifier $E=\SimplificationKarnaugh[Couleurs={blue/red/black},CouleurPlus=orange]{11001111}$.
	\item Une expression simplifiée de E est donc \og \textcolor{blue}{les conducteurs expérimentés} \textcolor{orange}{ou} \textcolor{red}{les conducteurs verbalisés pour des dépassements de vitesse inférieurs ou égaux à 20 km/h} \fg.
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\vspace{0.5cm}

\begin{EnvtExo}[Decoration=Icone/\faMapSigns]%exo2
\begin{enumerate}
	\item On peut donner le graphe $\mathcal{G}$ suivant :
	
	\begin{Centrage}
		\begin{GrapheTikz}[DimensionSommets=1.25em]
			\GrphPlaceSommets{(0,0)/B (2.25,0)/D (0,2.25)/A (2.25,2.25)/C}
			\GrphTraceAretes[AngleGauche]{A/C B/A B/D}
			\GrphTraceAretes[AngleGauche]{C/A A/B D/B}
		\end{GrapheTikz}
	\end{Centrage}
	\item La matrice d'adjacence correspond aux liaisons \textit{directes} entre les sommets, par exemple pour la 1\up{ère} ligne on peut aller de A à B et de A à C.
	
	On obtient donc $M = \MatriceAdjacence[Bordure]{{{0,1,1,0},{1,0,0,1},{1,0,0,0},{0,1,0,0}}}$.
	\item On obtient $M^2 = \PuissanceMatrice[Bordure]{{{0,1,1,0},{1,0,0,1},{1,0,0,0},{0,1,0,0}}}{2}$.
	
	En travaillant sur la \textit{diagonale}, on trouve $2+2+1+1=6$ circuits de longueur 2.
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item On additionne tous les termes de $M^3$ pour déterminer le nombre de chemins de longueur 3, et on en dénombre 16.
		\item Le coefficient \og 12 \fg{} de $M^3$ donne l'existence de 3 chemins de longueur 3 entre A et B. Il s'agit de :
		%
		\begin{itemize}
			\item \EcritureChemin[\,\rightarrow\,]{A/B/A/B} ;
			\item \EcritureChemin[\,\rightarrow\,]{A/C/A/B} ;
			\item \EcritureChemin[\,\rightarrow\,]{A/B/D/B}.
		\end{itemize}
		\item La diagonale de $M^3$ ne comportant que des 0, on peut en déduire que le graphe n'admet pas de circuits de longueur 3.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\vspace{0.5cm}

\begin{EnvtExo}[Decoration=Icone/\faCalculator]%exo3
\begin{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item On peut écrire $A \times X = Y$, qui donne les totaux pour des calculatrices C1 et C2.
		\item On a $X = \begin{pmatrix}200\\800\end{pmatrix}$ et $A\times X = \ProduitMatrices[dec](6,8 § 1,1.5)(200 § 800)[Aff]$. Ainsi :
		
		\begin{itemize}
			\item le coût total est de $\pflnum{6*200+8*800}$\,€ ;
			\item le nombre total d'heures de travail est de $\pflnum*{1*200+1.5*800}$\,h.
		\end{itemize}
	\end{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item On a $B\times A = \ProduitMatrices[dec](6,8 § 1,1.5)(1.5,-8 § -1,6)[Aff]=I_2$.
		
		(On a donc $A$ et $B$ qui sont inverses l'une de l'autre.)
		\item De manière classique, $A×X=Y \Rightarrow \underbrace{B×A}_{{=}I_3}×X=B×Y \Rightarrow X = B×Y$.
		\item On a $Y = \begin{pmatrix}\num{8400}\\\num{1450}\end{pmatrix}$ et $B\times Y = \ProduitMatrices[dec](1.5,-8 § -1,6)(8400 § 1450)[Aff]$. Ainsi :
		%
		\begin{itemize}
			\item il y a eu \num{1000} calculatrice C1 ;
			\item il y a eu \num{300} calculatrice C2.
		\end{itemize}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\vspace{0.5cm}

\begin{EnvtExo}[CodeDebut=\medskip,Decoration=Icone/\faExchange*]%exo3
On peut commencer par donner le diagramme sagittal de l'application $f$ :

\begin{Centrage}
	\DiagrammeSagittal[E={x1,x2,x3},F={x1,x2,x3},Ensembles={E/E},MathE={x_1,x_2,x_3},MathF={x_1,x_2,x_3}]{x1/x2,x2/x3,x3/x2}
\end{Centrage}
\begin{enumerate}
	\item Pour les antécédents par $f$ :
	%
	\begin{itemize}
		\item $x_1$ n'admet pas d'antécédent ;
		\item $x_2$ admet $x_1$ et $x_3$ comme antécédents ;
		\item $x_3$ admet $x_2$ comme antécédent.
	\end{itemize}
	\item On a $f^{-1}\big(\left\lbrace x_2;x_3\right\rbrace\big) = \left\lbrace x_1;x_2;x_3\right\rbrace = E$.
	\item L’application $f$ n'est pas injective, car $x_2$ admet deux antécédents.
	\item L’application $f$ n'est pas surjective, car $x_1$ n'admet pas d'antécédent.
\end{enumerate}
\end{EnvtExo}

\end{document}